［黃店食評］ 觀塘嗎哪餐廳 ［多圖］

娘親之前係蘋果見到尼份報道，佢覺得勁感動，
就帶我去食下尼間黃店

推介原因：
1）抵食兼大份
雙餸飯係$28！加$7就已經有大大碗無味精嘅湯
尼個完全係大學canteen價，啲餸唔係得少少，而真係滿左個飯盒！

+$12 有份新鮮水果

就算係扒餐，burger都係$60-70，係飽肚兼合理價錢

2）有人情味
- 佢地keep住有俾啲飯盒（free/低價）俾學生同老人家

- 今日等緊外賣嘅時候，聽到以下對話
兩個女人：之後要少啲出街，開始唔夠口罩
一個街友（餐廳受惠者）：我不嬲有帶多幾個口罩係身，俾幾個你呀

感覺尼到係建立緊一個社會，受助嘅人同時係到助人，好有愛呀

3）有質素食物
老老豆豆，講黃，佢一定唔係黃到金個啲

而今日見到佢晚市，極少人，唔知佢可以頂到幾耐，
但食物真係有質素！純粹覺得有質素嘅餐廳值得俾更多人認識！

今日食左尼個香草檸檬雞扒，塊扒大過我塊面，無骨，嫩滑，牛油果新鮮夠香，沙津菜唔苦，$65 真心覺得抵食

話我打手都係咁話希望多啲人去幫襯
#黃色經濟圈 #好人一世平安

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

pish

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

5.敢於嘗試

唔好話咩圈，做生意就係要試要錯。
好多智者會走出來話依樣唔得果樣唔好，明明做保險既都敢搞創業講座。

「搞黃圈咪又係養地主？」
係架，所以我五年前已經講緊「網上營銷」「業務聯網」「共享空間」。
依個世界，資產係需要定義既，就算你買到塊地，
政府都可以限你用途焗你耕田，逼你請十個看更再加每個月維修，
然後禁埋你營業，

各位去幫襯之餘，記得叫佢地登記飲食界同進出口界，開鋪未夠一年都可以登記
打91803949 有人上門幫佢地登記

飲食界嘅黃店都有懶人選民登記生成器】

兄弟爬山各自努力，代手足轉發：

用手機相機scan個QR code，填好上面嘅表格，神奇嘅事就會發生：一份填好晒資料嘅表格，係幾日之內寄到上門，或者有義工親自送上門，你簽上大名就大功告成！
Click以下連結，可用到「飲食界選民生成器」。
「個人持牌」版：
「公司持牌」版：

有咩唔明，歡迎搵我地！
whatsapp: 9180 3949
telegram: RicePigLin
email: ricepiglin@gmail.com

轉載請註明出處及歡迎手足投稿：民間清算師專頁
FB：
TG：

#專業清算 #民間清算 #黃店 #懶人包 #飲食界 #登記成選民

點解我果區咁少黃店

推

邊區呀Ching
睇下之前有無去過覓食🤪

今日去咗食，嗌炸雞扒餐竟然俾咗兩塊大雞扒
搞到我食唔晒，好浪費

但舊炸雞係超脆 超好味

水果抵屌wo

我第一次食煎雞扒個餐都呆一呆呀
仲要無骨😂

湯都得架
無味精
//
不過順面介紹埋觀塘大湯家都正

唔覺黃，但唔係藍
不過係好食，成個翠屏嚟講佢係第一，隔離hc第二

我覺得呢種食評好過d post話邊間邊間鋪點慘，又或者屌人唔幫襯
其實道理就好似當初百里香點出名，又或者港女最鐘意嘅鳩假期
要介紹下有乜特色先引到人幫襯架

教會舉辦嘅餐廳

篇報道幾感動

留名

黃架 係教會入面唔擺得嘢 如果同佢地傾計就知

HC 係邊間?

HOME cafe

網址:
地址: 觀塘翠屏道3號基督教家庭服務中心1樓
電話: 35861313
=====================
恒生信用卡於全港食府簽賬，日日食激賺高達5%Cash$回贈！優惠附帶條款。借定唔借？還得到先好借！

我都想講呢間
早2日 有線個 小事大意義 有介紹
長者、學生、甚至表明係失業者
可以有優惠價20~28蚊

上面係65蚊正價+10蚊紅米飯
在職人士建議付費一點支持

Anyway，唔建議11:30 準時到
有一班老人家輪候緊
12:05或以後時間較理想

願意關心貧窮人所需
係咪黃，或已超越這個級別
心裏有數

食過一次..其實好心佢搞清楚啲餐牌先..好惡睇...
佢啲員工又懶又唔識做收銀咁,淨係識叫人客自己睇(我前後上過去兩次)
佢個餐牌真心惡睇,你叫我地啲生客點會想下次再嚟?

有兩餸都唔知係因為咩?
除左上面個理由...仲有午餐係唔多吸引人嚟食既原因又係因為唔知呢度有客飯食! 佢個餐牌樣樣都50咁滯,我係打工仔一定唔會特登上嚟食...

但原來午巿係有客飯...又係果句:你啲靚唔識主動同人講有咩嘢食!
我知你係請啲後生做嘢,但好多你樓面嘢唔知你地有無教囉...
果日我上去好似得一個呀姐做樓面...但其實由我買到拎嘢食,食完仲要自己執過去後欄...但你個價收緊出面餐廳價位...
一句講晒:零服務,份量一般,地方隔涉!

真係好難俾個借口我再上嚟!

唔黃不了

如果係$20雙餸飯就可以試下
地點又遠
搵鬼食

你知唔知d伙記有d係更生人士，輕度弱智黎
如果要服務真係唔好黎食，食得既唔好當自己係皇帝thx

黃店黎！
稍收貴啲，要補貼 學生、長者及失業人士

至於餐牌，的確難影相/睇
建議換個鮮明的顏色比較好

食左啦

好似唔錯

絕對係黃

食過牛扒，有湯有野飲都係一舊水有找，不過不失，要支持黃店

如果你咁都睇唔撚到個餐牌
你一係未上過去 一係就隔離間盲人中心行出嚟
個客飯牌其實都唔係細 啲字雞乸咁大隻
棟咗喺主餐牌隔離好心你自己睇清楚啲啦
自己睇唔到重喺度怪人地
同埋佢出多咗啲平價餐 28蚊兩餸真係唔貴
呢間平有平食 貴有貴食 食物真材實料
重要煮得幾好食 又唔係出面嗰啲味精餐廳
同埋自己執翻啲餐具好難爲你咩？
五秒鐘處理到嘅事嚟 又唔係叫你去洗碗

呢間小餐廳俾免費同平價飯有需要人士食
又請好多後生仔做嘢同埋學嘢
其實宜家已經係蝕緊錢去做
總要喺有經濟能力嘅人身上cover cost

我都幫襯過 好大份好抵仲要真好食

係咪真黃 係就貨金支持

自行評估
但起碼係良心小店

佢而家星期一會搵餐飲學徒做
平時又會照顧露宿者
同埋啲野好食

正

啲野食係ok, 仲要幫到黃店又幫到人

就咁睇一定好食過龍門好多

老闆/員工係黃，會一齊屌柒婆嗰隻(當然唔會爆粗)
612休半市
10月4晚開通宵比手足休息
有幾期突破breakazine講抗爭 有擺出嚟比人睇

請支持黃店

因住兒登仔又屈鳩你係五毛藍屍
黃店唔屌得

蝕住做都講得出

蝕住做又吹大左

佢之前同有線訪問有提到
請人同埋免費平價餐支出好大
社企又唔係爲咗搵錢

因為黃而食過一次 叫左全日早餐食
知道為社區而唔係賺錢
見到好多公公婆婆靠佢開飯
善心餐廳真係唔係到處有

咁撚過份 28蚊
垃圾茶記都40蚊

咁我都相信佢係一間好有良心既企業黎既

呢間我推
觀塘已經唔多黃店
仲要咁巿社會責任嘅餐廳更加唔少

其實間野關唔關潮浸事日日都經過但係見到潮浸唔想入去

擺明關事

耶撚餐廳搵後生錢補貼翠屏啲廢老不了

咁都係不了

2020年喇
$20都講得出口

我窮
有咩辦法

食過兩次, 都算中上喎

兩餸份量好似好少. ...

我響駿業街嗰邊，行過去好遠

佢關事嘅位係
1）嗎哪腦細都係基督徒
2）潮浸好似用$1 定極平嘅租俾個地方佢地，然後佢地自負盈虧
3）入面有啲金句裝飾咁

起碼我去左好幾次，都無見過潮浸嘅人周圍approach人

yeah